地政總署研發全港行人道路網 手機定位可搵路

發展局局長黃偉綸發表網誌，透露地政總署已開始建構「全港行人道路網」，讓有不同需要的市民，可透過手機內的人造衞星定位系統(即GPS)功能，按需要更準確搜尋自己身處的位置、前往目的地的路線等，所收集的空間數據，包括道路、天橋位置、商場出入口，預料計劃最快兩年完成。

網誌中附有的短片透露，地政署所用的移動測量儀器，包括「車載移動測量系統」和「背包式移動測量系統」，後者配置6個鏡頭的相機，並附有GPS，可一邊行一邊紀錄拍照的位置，拼合相片而做出類似Google街景的效果。

黃偉綸又指，地政總署最近在《地理資訊地圖》加入「可作綠化或政府/機構/社區用途的空置政府用地」資料，方便市民查閱及讓非政府組織申請作短期用途，該署將於今年3至4月大規模優化《地理資訊地圖》，在瀏覽地圖的速度及地理數據更新頻率方面着手，為市民提供更快和更準確的訊息。

發展局亦正聯同多個常用「空間數據」的政府部門，推動建設「空間數據共享平台」，並於2017年就有關的發展策略開展研究，冀為政府以至公私營機構，提供統一的地理位置資訊，例如為地址數據賦予統一座標，令不同位置的資料更準確、完整，亦有助部門及機構間的互通，改善同一大廈單位的地址出現不同寫法，導致各部門資料不統一的情況。

直接用google map 啦

點解

行人路，小路
open street map好用好多

因為次次都係早十年就應該有， 明明地政總署同中原地產十幾年前就有中原地圖， 呢個feature 早就要加落去啦

已經唔撚記得左呢樣野，其實開放數據俾google map 都得，洗乜自己出手，又要出錢同埋咪話我睇死佢，出到黎肯定成篤屎咁

其實同睇地圖有咩分別

又要洗幾多億

唔係點燒納稅人啲錢

係咪呢個

腥港政府搞科技 = 利益輸送

裝個app長期監察你地位置

起晒鋸齒咁既喂
幾多年前產物

簡單一句，唔好做啲市場上已經有做嘅嘢
不如整翻好街道門牌database俾Google好過

好多年前用過一次就冇用, 冇UI可言

晒左好多錢出黎整一d唔好用，又無人會用既野，人地一早有
又唔抵得

今次又落後左人幾多年？

佢仲話要寫多個app，一個交通，另一個研究自動駕駛，係咁上下，成份「智慧城市」report d野廢到嘔，不過用左幾十萬

App 我估你預最少冇一千都幾百萬

放心，整左出黎一定冇人用

不如你比啲data google好過啦

Google map 試過叫我直鏟十字車路，但係個個位只可以上天橋過，冇斑馬線